俄媒：若中印爆發真正的戰爭，任何武器都無法幫助印度取勝

中印在邊境地區爆發了流血衝突，造成多人傷亡。印度代表團訪問俄羅斯要求加快交付武器的速度，但俄媒則稱，若中印爆發真正的戰爭，任何武器都無法幫助印度取勝。

俄羅斯《觀點報》6月26日報道，在中印爆發邊境衝突的背景下，一個印度代表團剛剛訪問了莫斯科，並討論了俄羅斯武器的大規模採購。兩國的邊境衝突會升級為一場真正的戰爭嗎？

報道稱，對中國而言，與印度的戰爭將不可避免地意味着來自美國壓力的急劇增加，顯然，華盛頓將支持印度。中國剛剛經歷由新型冠狀病毒流起的巨大經濟衰退，對戰爭並不感興趣。

拉達克邊界附近，印度軍方搭建的臨時帳篷。（Getty）
6月17日，印度斯利那加東北的加恩德爾巴爾，一支印度軍隊車隊行駛在斯利那加-拉達克公路上。（AP）
2020年6月上旬，民解放軍第74集團軍炮兵部隊上高原進行實彈射擊演練。（中國央視截圖）

但是對於印度來說，中國的實力更強。此外，附近親華巴基斯坦可以輕易在兩個戰線上對印度發起戰爭。這些國家都擁有核武器及其運載工具，在這種情況下，印度沒有優勢。

報道稱，印度政府對沖突的前景感到恐懼，求助於俄羅斯，要求加快交付武器的速度，特別是S-400和戰機。但是這些行為更像是一種保險，並非是實戰準備。而且這種保險非常脆弱。如果印度與中國進行真正的戰爭，那麼沒有任何一種軍事裝備可以幫助它。

【多圖】西部戰區發布高原訓練和實彈射擊照片 高調展示軍力
【中印衝突】德里酒店協會拒絕接待華客 威脅聯合同業抵制
【中印衝突】減少依賴中國 印媒：政府正起草貨品進口國替代清單
報道稱，這都是因為中國更加強大。中國的戰鬥機、彈道導彈是印度的很多倍。最重要的是，中國幾乎可以自己生產一切，而印度仍然嚴重依賴武器進口（印度代表團訪問莫斯科進一步證實了這一點）。在消耗戰中，印度依賴進口的弱點是致命的。

此外，中國的經濟比印度更加強大，社會更加團結。在中國方面，巴基斯坦的存在可以讓印度打消對華取得任何暫時性的局部優勢的想法。而美國人雖然可以幫助印度，但他們自己不會為此而戰。所有這些因素都使印度的機會微乎其微。

用核武攬炒囉

中國唔敢打
緬甸都唔敢打
點敢打印度

燒山講幾句就搞掂啦

邊有sales咁樣講自己d貨唔掂

睇完篇野 真係得中共驚打

話自己國家啲武器垃圾

如果印支真係開波 你估無人加入戰場咩
真係弱勢仲好 堂堂正正幫廢d個邊

俄羅斯呢條仆街仔兩邊賣軍火 汁到笑

出晒口術叫支那去馬契哥都幾想跣獲金

買戰機睇人摺被

推印佬做利引契弟出洞

打得都唔會隻揪隻架啦

大家有冇諗定印度打贏中共，進駐北京之後，香港人要食咩野咖哩慶祝？

咖哩魚蛋

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

印度係英聯邦成員 英國一定幫手

已經準備好一日三餐食咖喱